反送中蝴蝶效應 教廷對華政策或轉變

香港「逃犯條例」修法爭議引發全球關注，香港天主教在其中罕有扮演活躍角色。此次香港反「逃犯條例」風波，不但意外地為台灣民進黨助攻，也令羅馬教廷的對華政策出現微妙變化，也是令人始料不及。

多年來，梵蒂岡與中國未能建立外交關係，主要在於中國天主教會分為兩派，一是中共為了追求獨立辦教而設置的「愛國教會」，另一是忠於羅馬教廷聖統制的「非官方」教會，後者因長期被中國政府打壓，只能秘密聚會，又被稱為「地下教會」。

反「逃犯條例」修訂 天主教罕有高調支持

中梵一直以來在主教任命等問題上談不攏，然而，在去年出現突破，中梵去年9月簽署主教任命協議後，被視為為中梵建交鋪路。其後，教廷似乎對中國做出許多妥協，因為年初香港主教楊鳴章病逝時，教廷並未按照慣例將輔理主教夏志誠扶正，反而破例指派退休樞機主教湯漢回鍋暫代。此一人事佈局被輿論解讀是教廷怕得罪北京，因為夏志誠政治立場傾向民主派。

然而，在這次香港反「逃犯條例」修訂的風暴中，基督徒一改以往在社會運動中低調姿態，天主教香港教區多次發主聲明，要求政府撤回條例，5月17日，宗座署理湯漢樞機向全港堂區下達指示，請堂區在本周各台彌撒，呼籲教友為香港因政府修訂《逃犯條例》引致的恐慌和撕裂，以及市民的安全和自由祈禱。天主教香港教區輔理主教夏志誠更多次走到前線，為年輕的抗爭者祈禱。

更特別的是，不少基督徒示威者在行動中高唱聖詩《Sing Hallelujah to the Lord》，更感染非教徒齊齊大合唱，這首歌在反「逃犯條例」修法的抗議場地、遊行發揮了安定人心、撫慰情緒的作用，成為示威者的非官方主題曲。

教宗教見香港青年代表 樞機主教撰文聲援

經歷了這段時間香港反「逃犯條例」修訂抗爭後，教廷對華政策也出現微妙變化。第11屆天主教國際青年論壇19到22日在羅馬舉行，全球共有250位青年代表與會，香港教區派出香港中文大學天主教同學會會長吳穎堯、明愛專上學院天主教同學會會長黃軍龍兩位代表。

吳穎堯22日獲得教宗接見時，當面向教宗陳遞一封香港教會青年的連署信，盼教宗關注並聲援香港情勢，教宗回答好，同時也請吳穎堯替他祈禱。

天主教媒體報道，教廷「平信徒、家庭、生命部部長」法瑞爾樞機主教（Kevin Farrell）22日在聖伯多祿大教堂替國際青年論壇與會者主持彌撒，談到青年信徒應有的生活態度和使命時，他強調年輕人一定要醒悟，要起來做出一些行動。

報道指出，法瑞爾除讚揚香港學生起身為公義抗爭，也提到1989年天安門事件中，以身體擋著坦克前行、保護學生的勇士，讓與會的香港學生聽了感到十分驚喜。

在過去一段時間，教廷對中國敏感議題少有發聲，避免刺激中國，中梵建交也似乎愈來愈近，然而，此次一向被視為保守 的香港天主教活躍在前線，教廷也高調表態支持；這是否代表教廷內親華派退後？香港事件對教廷的中國政策又投下何種變數，值得拭目以待。

要打紅龍了

全球反共民主戰線

原來林奠就係蝴蝶夫人

今次真係大和解

果然好打得We connect埋教宗

怪錯左林鄭

十字軍要東征了

變咩？收多D錢 遮，教宗條死賤種連自己D弟兄都唔理，走去奶共

反中者聯盟

十字軍來了 我帶路

教宗終於connect埋

全球大團結

打紅龍的日子到了

Sign hallelujah to the lord

This way～ father

柒婆點解咁撚勁
依家死都唔撤就係想大家道火唔好退

哈里路亞

真係蝴蝶效應，搞大潘曉穎個肚件mk估唔估到佢呢啲廢柴會影響到成個國際局勢甚至世界歷史發展

We connect既mvp原來係佢

林鄭connect晒全世界

或

中國送多2個幼幼 過去

個或者就變不

但係佢自己disconnect左

連咁撚奶共既天主教都CONNECT埋

滅共者

連登耶教大和解

犧牲小我

唔係咁撚堅呀

中共落地獄

香港就係抗共最前線

教廷都係勝利球迷

Sing

其實都正路, 不過而家有水抽, 全世界都過黎抽

推

根本全世界睇支共唔順眼好耐

淋病賣身諫教宗，曲線救教！

嘥鳩氣
連個主教都無話事權仲講咩

射一發射郁左個地球

一督精 改變左全世界

林鄭搞搞下會唔會統一咗全世界 進入新時代架

we connected
希望有生之年見到耶穌佛祖大和解

發展成咁

今次真係要拋西瓜搵下林鄭去左邊

轉左再講

世事真係好神奇

教宗上線了！

唔知林鄭係咪要背棄埋自己嘅宗教

香港人厲害連登咁多位巴打絲打厲害

唔係前排有兩個香港學生去同教宗傾計咩

[深度分析]從警察誓詞看現今警隊

蝴蝶姐姐

當日講"叫你耶穌落黎見我"條撚樣
一定會查出黎祭旗

天主教

佛教

法輪功

正

好過無

發夢：聽日要輕裝上陣

全球討伐大淫婦

好想喊

內文幾乎一樣

從香港反送中事件 看梵蒂岡態度微妙轉變
（中央社記者黃雅詩梵蒂岡特稿）

教宗終於醒覺了

林鄭係咪就係傳說中既大淫婦，同地上君王(刁縂)行淫

笠頂綠帽畀大粒墨既呢個男人點都估唔到
佢嗰晚射出既
並唔只係精子同寂寞
而係上帝決定全人類命運既骰子

係 sing

唔好ff呢個教宗

希望呢個教宗做番d野

佢永遠都唔會做到，如果比佢做既話，之前楊鳴章走既時候已經比佢上

再加上佢今次行得算前，估佢都係因為無包袱，先不妨放膽直言，因為條例一旦通過，香港天主教會肯定會變為內地既地下教會，失去宗教自由

啟示錄 12:9
大龍就是那古蛇，名叫魔鬼，又叫撒但，是迷惑普天下的。他被摔在地上，他的使者也一同被摔下去。

龍的傳人

我建議大家唔好對教廷抱有希望

應該啦，中國點對d神父

咁湯漢老左都要退落黎
香港教區輔理主教得夏志誠
唔升佢升邊個

錯怪林鄭

諗起一篇文講 如果丘處機沒有路過牛家村
詳細可以自己google下

希望係啦，但都唔好咁大期望，支共啲手段...

係時候打紅龍

林奠

另一熱門人選為副主教蔡惠民，據教會人士稱，教區內意屬由蔡惠民接任主教一職，惟他現時不是輔理主教或助理主教。有消息指，約一個月前，教廷有意任命蔡為輔理主教或助理主教。蔡惠民與中國關係良好，曾接待內地官方認可的主教。

Source: hk01

已和解

夏志誠之前係我中學既校監
雖然長氣咗啲
但好支持年輕人同社會運動

我有日沖沖下涼唔小心唱左出來...

好波

btw試過係教會聽，feel到行過d教友呆左一下

幾百年後
就會有人寫篇《如果條mk嗰晚有戴套》

你啱

緊係啦 同中共有親咩哩啲moment仲死攬住唔放就真係ON9

聖戰

滅共者聯盟
assemble

Sir this way sir

林鄭唔只團結香港 仲團結埋世界

夏志誠樞機係好人嚟
聽親佢講野都feel到佢好愛香港 好錫後生仔

校友

夏主教真係好好

ww3竟然係兩條mk

天主教徒人數眾多

全世界都等緊個藉口搞尻大陸姐

其實呢啲覺叫唔叫蝴蝶效應呢
個definition唔係一件好小、看似冇影響力既事
帶嚟不可預料嘅嚴重效果咩

真心好感激夏主教

鐘意佢地d錢only

香港

陳同佳案咪係囉
幾撚嚴重呀依家

想幫777奶西道歉 怪錯左佢

全球反中共 指日可待

耶穌落咗黎？

We connect the world

啊屌你啱 我由條條例開始諗

中共只要一無銀，一定仆街
我話既
放班生蕃去外國去旅行搞到人你估唔駛還？

支爆

冇銀你就要仆街

梵蒂岡不嬲唔洗貪你中國錢

大把傻仔捐錢畀佢

只係一篤精令共匪王朝終結

維尼係咁搞人教會唔趁機搞你就奇啦

潘曉穎就係同佢扑野果時話個肚唔係佢, 佢先殺左佢咋

唔駛ff, 教宗奶共奶到好似支那人咁

敵基督

利申：耶L

其實各國立場從來都冇變，依家只不過係多咗個抽水嘅機會啫嘛，唔好旨意外國勢力，佢地話知香港死

唔洗阿g阿jor、共产党同孌童係冇分别、必須要清剿

十字架旁邊要放習大大同毛大大啲相
破壞曬成個宗教

歷史一直就係咁

佢想香港人團結抗支

睇完成篇都係根據已知的事捕風捉影，真係如題「或改變」

[理性討論]今次登報發揮o既作用可以遠超預期

唔好意思我電腦打唔覺咁長 拉底小小有紅字

蛾同蝶都係差唔多啫
不用分那麼細

再演變落去唔知會點
會唔會仲勁過塞拉耶佛刺殺同國會縱火案

大頭蔡惠民是常識吧
湯去邊都叫埋佢去

幫唔到手都種好多花生

真係有心就正正經經扶返夏志誠坐正

lm

大陸教會徒咁樣俾人迫害都接受到，會唔會宜家先黎良心發現呀

月蛾效應

Push

應該等湯漢80歲生日
直接扶夏志誠坐正再加紅衣
唔係紅衣會班親共友屌死反共派

一個文明社會嘅統治階層應該係留俾呢d人，可惜香港嘅係一班無恥人渣垃圾

如果林病真係可以搞到教庭反中，我真係信上帝叫佢參選

講開又講
有冇人留意
聖經里啟示錄講大紅龍
第一句係 "天上又現出異象來：有一條大紅龍，七頭十角；七頭上戴著七個冠冕。"
777 ???

第二句 "他的尾巴拖拉著天上星辰的三分之一，摔在地上。龍就站在那將要生產的婦人面前，等他生產之後，要吞吃他的孩子。 "
他的尾巴<<< 香港???
三分之一<<< 二百萬人???
龍就站在那將要生產的婦人面前，等他生產之後，要吞吃他的孩子 <<< 紅龍要殺老母的孩子???

「天國近了，你們應當悔改」

都係差佬衰多口：叫你耶穌落嚟見我

樓上係講緊搞大條女個肚個mk,唔係大粒墨,兩個人黎

上歷史堂最記得呢一句
「唔好齋讀歷史，要識創造歷史」

其實好多時歷史中嘅轉折位都係由表面上微不足道嘅小事/小人物而形成嘅，所以我地更加唔可以睇小自己嘅力量，我地每一個人嘅努力都足以改寫歷史進程

夏志誠主教

扑野扑到改變世界終極暗黑兵法

雖然我地想
但無乜可能

打埋三戰就巴閪閉,以後世史教科書寫三戰既近因-中出

直頭做埋鳩笠廣告:

一對男女扑嘢唔戴袋,正要食飛事後煙窗外就爆個磨菇雲

一時之快,打到仆街

十字軍東征我帶路

一隻蝴蝶在巴西輕拍翅膀，可以導致一個月後德克薩斯州的一場龍捲風。

一個男子在香港射了篤精,可以導致中國一個政權的倒下

前兩日有兩個香港學生俾信教宗係有用的

唔洗講咁遠
777都估唔到因為呢單野
搞到自己收皮

要搵人key佢個頭落蝴蝶夫人個身

屌你老母都唔知之前食錯咗啲乜，同隻紅龍勾結

延伸閱讀

教宗答應為港祈禱 梵蒂岡官員欣賞港學生為公義抗爭

【引渡惡法】BBC：聖詩除是政治盾牌 也代表修例恐危及宗教自由

兩位香港同學獲教宗接見！！！

以後唔屌林鄭了

十字軍東征